\documentclass[a4paper, 12pt]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{eso-pic}
\usepackage{subfiles}
\usepackage{uarial}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles,
                quotes}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{gensymb}

\begin{document}
	{\fontsize{20}{24} \selectfont \textbf{Aussagenlogik}\par}
	\textbf{Definition Aussage:}\\\\
	Eine Aussage ist eine Äußerung, die entweder "wahr" oder "falsch" ist.\\\\
	Aussagen können kombiniert werden, um neue Aussagen zu kreieren. Um einen besseren Überblick über die Aussagen treffen zu können, stellen wir Wahrheitstabellen auf.\\\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline 
		$A$ & $B$ & $C$ \\ \hline 
		0 & 0 & 0 \\ \hline 
		0 & 0 & 1 \\ \hline 
		0 & 1 & 0 \\ \hline 
		0 & 1 & 1 \\ \hline 
		1 & 0 & 0 \\ \hline 
		1 & 0 & 1 \\ \hline 
		1 & 1 & 0 \\ \hline 
		1 & 1 & 1 \\ \hline 
	\end{tabular} Hier kann alternativ für 0 und 1, f und w verwendet werden.\\
	\textsc{Merke: }Es gibt immer $2^n$ Möglichkeiten, Aussagen zu kombinieren, wobei $n \in \mathbb{N}$ gilt.\\\\
	\textbf{Negation}\\
	Die Negation, wie der Name bereits sagt, negiert eine Aussage.\\\\
	Wahrheitstablle:\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		$A$ & $\overline{A}$ \\ \hline
		0 & 1 \\ \hline
		1 & 0 \\ \hline
	\end{tabular}\\\\
	\textbf{Und}\\
	Die Aussage $A \land B$ ist immer dann wahr, wenn sowohl $A$ als auch $B$ wahr sind.\\\\
	Wahrheitstabelle:\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		$A$ & $B$ & $A \land B$ \\ \hline
		0 & 0 & 0 \\ \hline
		0 & 1 & 0 \\ \hline
		1 & 0 & 0 \\ \hline
		1 & 1 & 1 \\ \hline
	\end{tabular}
	\newpage
	\textbf{(Inklusiv) Oder}\\
	Die Aussage $A \lor B$ ist immer dann wahr, wenn mindestens eine Teilaussage wahr ist.\\\\
	Wahrheitstabelle:\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		$A$ & $B$ & $A \lor B$ \\ \hline
		0 & 0 & 0 \\ \hline
		0 & 1 & 1 \\ \hline
		1 & 0 & 1 \\ \hline
		1 & 1 & 1 \\ \hline
	\end{tabular}\\\\
	\textbf{(Exklusiv) Oder}\\
	Die Aussage $A$ $\dot{\lor}$ $B$ ist dann wahr, wenn nur eine Teilaussage wahr ist.\\\\
	Wahrheitstabelle:\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		$A$ & $B$ & $A$ $\dot{\lor}$ $B$ \\ \hline
		0 & 0 & 0 \\ \hline
		0 & 1 & 1 \\ \hline
		1 & 0 & 1 \\ \hline
		1 & 1 & 0 \\ \hline
	\end{tabular}\\\\
	\textbf{Äquivalenz}\\
	Die Aussage $A \iff B$ ist dann wahr, wenn $A$ und $B$ den selben Wahrheitswert haben.\\\\
	Wahrheitstabelle:\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		$A$ & $B$ & $A \iff B$ \\ \hline
		0 & 0 & 1 \\ \hline
		0 & 1 & 0 \\ \hline
		1 & 0 & 0 \\ \hline
		1 & 1 & 1 \\ \hline
	\end{tabular}\\\\
	\textbf{Implikation}\\
	Die Aussage $A \implies B$ ist dann wahr, wenn B sich aus A folgern lässt.\\\\
	Wahrheitstabelle:\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
		\hline
		$A$ & $B$ & $A \implies B$ \\ \hline
		0 & 0 & 1 \\ \hline
		0 & 1 & 1 \\ \hline
		1 & 0 & 0 \\ \hline
		1 & 1 & 1 \\ \hline
	\end{tabular}
	\newpage
	\textsc{Beispiel zur Erklärung: }\\
	Aussage $A$: Mein Kühlschrank ist leer.\\
	Aussage $B$: Ich fahre Einkaufen.\\
	Wenn mein Kühlschrank nicht leer ist ($\overline{A}$), muss ich nicht einkaufen ($\overline{B}$) $\implies$ wahr (selbstverständlich)\\
	Wenn mein Kühlschrank nicht leer ist ($\overline{A}$), fahre ich trotzdem Einkaufen ($B$) $\implies$ wahr. Ich kann mir ja mal Chips oder Schockolade gönnen.\\
	Wen mein Kühlschrank leer ist ($A$), fahre ich nicht Einkaufen ($\overline{B}$) $\implies$ falsch. Wenn mein Kühlschrank leer ist und ich nicht Einkaufen fahre, dann habe ich nichts zum Essen.\\
	Wenn mein Kühlschrank leer ist ($A$), fahre ich Einkaufen ($B$) $\implies$ wahr (selbstverständlich).\\\\
	\newpage	
	{\fontsize{20}{24} \selectfont \textbf{Exponentialfunktionen}\par}
	Die allgemeine Exponentialfunktion lautet:\\
	{\fontsize{16}{18} \selectfont \[a * e^{b(x-c)} + d\]\par}
	\begin{itemize}
		\item{$a$: Streckung/Stauchung in y-Richtung.}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn negativ, Spiegelung an der x-Achse.}
		\end{itemize}
		\item{$e$: Beliebige Zahl.}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn 1, ist dies eine gerade, waargerechte Linie.}
			\item{Wenn $>1$, dann handelt es sich um Wachstum.}
			\item{Wenn $<1$ $\land>0$, dann handelt es sich um Zerfall.}
		\end{itemize}
		\item{$b$: Streckung/Stauchung in x-Richtung.}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn negativ, Spiegelung an der y-Achse.}
		\end{itemize}
		\item{$c$: Verschiebung in x-Richtung.}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn $c<0$: Verschiebung nach links.}
			\item{Wenn $c>0$: Verschiebung nach rechts.}
			\item{Wenn $c=0$: Keine Verschiebung.}
		\end{itemize}
		\item{$d$: Verschiebung in y-Richtung}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn $d<0$: Verschiebung nach unten.}
			\item{Wenn $d>0$: Verschiebung nach oben.}
			\item{Wenn $d=0$: Keine Verschiebung.}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	Die Asymptote der allgemeinen Exponentialfunktion beträgt $d$.\\
	Sollte eine Exponentialfunktion mit einer beliebigen Polynomfunktion addiert werden, ändert sich die Asymptote zur Polynomfunktion.\\
	Sollte eine Exponentialfunktion mit einer beliebigen Polynomfunktion multipliziert werden, bleibt die Asymptote $d$.
	\newpage
	{\fontsize{20}{24} \selectfont \textbf{Logarithmus}\par}
	Der Logarithmus sieht folgendermaßen aus:
	{\fontsize{16}{18} \selectfont \[\log_b a\]\par}
	Der Logarithmus wird verwendet, um folgende Gleichung zu lösen:
	{\fontsize{16}{18} \selectfont \[b^{x} = a\]\par}
	Hierbei gilt: $x = \log_b a$.\\\\
	Besondere Logarithmen:
	\begin{itemize}
		\item{Logarithmus naturalis: $\ln x$}
		\begin{itemize}
			\item{Logarithmus mit der Basis($b$) $e$}
		\end{itemize}
		\item{Dekadischer Logarithmus: $\lg x$}
		\begin{itemize}
			\item{Logarithmus mit der Basis($b$) 10}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	{\fontsize{16}{18} \selectfont \textbf{Die 4 Logarithmus-Regeln}\par}
	\begin{enumerate}
		\item{$\log_b (u) + \log_b (v) = \log_b (u * v)$}
		\item{$\log_b (u) - \log_b (v) = \log_b (\frac{u}{v})$}
		\item{$r * \log_b (u) = \log_b (u^{r})$}
		\item{$\log_b (x) = \frac{\ln x}{\ln a}$}
	\end{enumerate}
	\newpage
	{\fontsize{16}{18} \selectfont \textbf{Trigonometrie}\par}
	\begin{tikzpicture}[
		my angle/.style = {draw, fill=teal!30,
                   angle radius=7mm, 
                   angle eccentricity=1.1, 
                   right, inner sep=1pt,
                   font=\footnotesize} 
                   ]		
		\draw	(0,0) coordinate[label=below:$A$] (a) -- (4,0) node[midway,below] {Ankathete} coordinate[label=below:$C$] (c)
			--	(4,4) node[midway,right] {Gegenkathete} coordinate[label=above:$B$] (b)
			--	(0,0) node[midway,left] {Hypothenuse};
		\pic[my angle, "$\alpha$"] {angle = c--a--b};
	\end{tikzpicture}\\
	Grundlegende Formeln:\\\\
	{\fontsize{14}{16} \selectfont \[\sin(\alpha) = \frac{Gegenkathete}{Hypothenuse}\]\par}
	{\fontsize{14}{16} \selectfont \[\cos(\alpha) = \frac{Ankathete}{Hypothenuse}\]\par}
	{\fontsize{14}{16} \selectfont \[\tan(\alpha) = \frac{Gegenkathete}{Ankathete}\]\par}
	Umrechnung zwischen Bogen- und Gradmaß:\\\\
	{\fontsize{14}{16} \selectfont \[b = \frac{\pi r}{180 \degree} * \alpha\]\par}
	\newpage
	{\fontsize{20}{24} \selectfont \textbf{Die allgemeine Sinusfunktion}\par}
	(Übertragbar auf die Kosinusfunktion)\\
	{\fontsize{16}{18} \selectfont \[a * \sin (b(x - c)) + d\]\par}
	\begin{itemize}
		\item{$a$: Streckung/Stauchung in y-Richtung}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn negativ, Spiegelung an x-Achse}
		\end{itemize}
		\item{$b$: Streckung/Stauchung in x-Richtung}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn negativ, Spiegelung an y-Achse}
			\item{Berechnung der Periode $p$ mit $p = \frac{2\pi}{b}$}
		\end{itemize}
		\item{$c$: Verschiebung in x-Richtung}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn $c < 0$: Verschiebung nach links}
			\item{Wenn $c > 0$: Verschiebung nach rechts}
			\item{Wenn $c = 0$: Keine Verschiebung}
		\end{itemize}
		\item{$d$: Verschiebung in y-Richtung}
		\begin{itemize}
			\item{Wenn $d < 0$: Verschiebung nach unten}
			\item{Wenn $d > 0$: Verschiebung nach oben}
			\item{Wenn $d = 0$: Keine Verschiebung}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\newpage
	{\fontsize{20}{24} \selectfont \textbf{Vektorgeometrie}\par}
	\textbf{Definition Vektor}\\\\
	Ein Vektor beschreibt eine Richtung bzw. eine Verschiebung eines Punktes.\\
	Anders kann man mit Hilfe eines Vektors die Position eines Punktes vom Ursprung aus beschreiben.
	Dabei gibt es 2 Wege diesen zu schreiben.\\
	1. $\vec{A} = 
	\begin{pmatrix}
		a_1\\a_2\
	\end{pmatrix}$\\\\
	2. $\vec{A} = (a_1$ $|$ $a_2)$\\
	Merke: In einem Vektor können sich auch 3 oder mehr Werte befinden.\\\\
	\textbf{Vektoraddition -subtraktion}\\\\
	2 Vektoren lassen sich folgendermaßen addieren:\\
	$ 
	\begin{pmatrix}
		a_1\\a_2\
	\end{pmatrix}
	+
	\begin{pmatrix}
		b_1\\b_2\
	\end{pmatrix}
	=
	\begin{pmatrix}
		a_1+b_1\\a_2+b_2\
	\end{pmatrix}$\\\\
	Beispiel: 
	$
	\begin{pmatrix}
		1\\-3\
	\end{pmatrix}
	+
	\begin{pmatrix}
		5\\0\
	\end{pmatrix}
	=
	\begin{pmatrix}
		6\\-3\
	\end{pmatrix}
	$\\
	Das gleiche lässt sich auch auf die Subtraktion übertragen.\\\\
	Beispiel:
	$
	\begin{pmatrix}
		3\\3\
	\end{pmatrix}
	-
	\begin{pmatrix}
		4\\-1\
	\end{pmatrix}
	=
	\begin{pmatrix}
		-1\\4\
	\end{pmatrix}
	$\\\\\\
	\textbf{Gegenvektor}\\\\
	Nehme $\vec{A} =
	\begin{pmatrix}
		3\\-2\
	\end{pmatrix}$\\
	Dann ist der Gegenvektor $-\vec{A} =
	\begin{pmatrix}
		-3\\2\
	\end{pmatrix}$\\\\
	\textbf{Verbindungsvektor}\\\\
	Ein Verbindungsvektor ist ein Vektor, welcher 2 Punkte miteinander verbindet.\\\\
	Nehme die Punkte $A = (3$ $|$ $4)$ und $B = (5$ $|$ $-1)$\\
	Der Verbindungsvektor $\overrightarrow{AB}$ entspricht $\overrightarrow{AB} =
	\begin{pmatrix}
		5-3\\-1-4\
	\end{pmatrix}
	=
	\begin{pmatrix}
		2\\-5\
	\end{pmatrix}$
	\newpage
	\textbf{Skalarmultiplikation}\\
	Die Skalarmultiplikation ist folgendermaßen definiert: $x * \vec{A} =
	\begin{pmatrix}
		x * a_1\\x * a_2
	\end{pmatrix}$\\
	Nehme $\vec{A} =
	\begin{pmatrix}
		2\\3\
	\end{pmatrix}$
	und $x = 4$.\\
	Dann ist $x * \vec{A} = 4 *
	\begin{pmatrix}
		2\\3\
	\end{pmatrix}
	=
	\begin{pmatrix}
		4 * 2\\4 * 3\
	\end{pmatrix}
	=
	\begin{pmatrix}
		8\\12\
	\end{pmatrix}$\\\\
	\textbf{Skalarprodukt}\\\\
	Das Skalarprodukt ist folgendermaßen definiert: $\vec{A} * \vec{B} = a_1b_1 + a_2b_2 + a_3b_3$\\
	Beispiel: Nehme $\vec{A} =
	\begin{pmatrix}
		5\\-3\
	\end{pmatrix}$
	und $\vec{B} =
	\begin{pmatrix}
		-6\\-2\
	\end{pmatrix}$\\
	Dann ist $\vec{A} * \vec{B} =
	\begin{pmatrix}
		5\\-3\
	\end{pmatrix}
	*
	\begin{pmatrix}
		-6\\-2\
	\end{pmatrix}
	=
	5 * (-6) + (-3) * (-2) = -30 + 6 = -24$\\\\
	Sollte das Skalarprodukt zwischen zwei Vektoren 0 ergeben, sind diese beiden Vektoren orthogonal zueinander.\\
	Formal: $\vec{A} * \vec{B} = 0 \Leftrightarrow \vec{A} \perp \vec{B}$\\\\
	\textbf{Normalenvektor}\\\\
	Der Normalenvektor ist ein Vektor, der mit 2 Vektoren orthogonal ist. Die beiden Vektoren dürfen dabei nicht parallel und keine Vielfachen voneinander sein.\\
	\textsc{Info: }Sollten 2 Vektoren parallel und/oder Vielfache voneinander sein, sind diese effektiv die selben Vektoren, da diese immer noch die selbe Richtung angeben.\\\\
	$\vec{n}$ ist ein Normalenvektor wenn:\\
	$\forall x \in \mathbb{R}, \vec{A}, \vec{B} \in \mathbb{R}^2: \vec{A} \ne x * \vec{B}: \vec{n} \perp \vec{A} \land \vec{n} \perp \vec{B}$\\\\
	Es gibt 2 Möglichkeiten den Normalenvektor zu berechnen:\\
	1. LGS\\
	Nehme $\vec{A} =
	\begin{pmatrix}
		a_1\\a_2\\a_3\
	\end{pmatrix}$
	und
	$\vec{B} =
	\begin{pmatrix}
		b_1\\b_2\\b_3\
	\end{pmatrix}$\\
	Daraus ergibt sich folgendes Gleichungssystem:
	\[
	\begin{matrix}
		n_1a_1 + n_2a_2 + n_3a_3 = 0\\n_1b_1 + n_2b_2 + n_3b_3 = 0\
	\end{matrix}\]\\
	Durch das Lösen des Gleichungssystems nach $n$, erhält man den Normalenvektor.\\
	\textsc{Beachte: }Hier erhält man nie eine eindeutige Lösung.
	\newpage
	2. Vektorprodukt\\
	Nehme $\vec{A} =
	\begin{pmatrix}
		a_1\\a_2\\a_3\
	\end{pmatrix}$
	und $\vec{B} =
	\begin{pmatrix}
		b_1\\b_2\\b_3\
	\end{pmatrix}$
	Dann ist das Vektorprodukt von $\vec{A}$ und $\vec{B}$:
	\[\vec{A} \times \vec{B} =
	\begin{pmatrix}
		a_2b_3 - b_2a_3\\a_3b_1 - b_3a_1\\a_1b_2 - b_1a_2\
	\end{pmatrix}\]\\\\
	\textbf{Länge eines Vektors}\\\\
	Nehme $\vec{A} =
	\begin{pmatrix}
		a_1\\a_2\\a_3\
	\end{pmatrix}$\\
	Dann ist die Länge des Vektors:
	\[\mid\vec{A}\mid = \sqrt{a_1^2 + a_2^2 + a_3^2}\]\\\\
	\textbf{Winkel zwischen 2 Vektoren}\\\\
	Der Winkel zwischen 2 Vektoren lässt sich folgendermaßen berechnen:
	\large
	\[\alpha = \cos^{-1}
	\begin{pmatrix}
		\frac{\vec{A} * \vec{B}}{\mid\vec{A}\mid * \mid\vec{B}\mid}
	\end{pmatrix}\]
	\normalsize
	Das Ergebnis ist abhängig davon, ob man den Taschenrechner auf Grad- oder Bogenmaß eingestellt hat.
\end{document}